\rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{longtable}{ c C{9.5cm} c }
    \caption{Tabella classificazione requisiti funzionali}\\
    \rowcolor{\primaryColor}
    \textcolor{\secondaryColor}{
    \textbf{Identificativo}} & \textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Descrizione}}                                                            & \textcolor{\secondaryColor}
    {\textbf{Fonte}}                                                                                                                                                      \\


    R-1-F-O & Il sistema deve permettere ad un account con permessi di amministratore di autenticarsi come tale nell'applicazione web& UC-1 \\
    R-1.1-F-O & Il sistema deve permettere l'inserimento delle credenziali da parte dell'amministratore per effettuare il login presso l'applicazione web& UC-1.1 \\
    R-2-F-O & Il sistema deve permettere ad un account con permessi di amministratore di effettuare il logout dall'applicazione web& UC-3 \\
    R-3-F-O & l'amministratore deve poter visualizzare tutti gli utenti registrati nel sistema& UC-4 \\
    R-3.1-F-O & l'amministratore deve poter visualizzare tutti gli utenti con un determinato nome, registrati nel sistema& UC-4.1 \\
    R-3.2-F-O & l'amministratore deve poter visualizzare tutti gli utenti con un determinato cognome, registrati nel sistema& UC-4.2 \\
    R-3.3-F-O & l'amministratore deve poter visualizzare tutti gli utenti con una determinata email, registrati nel sistema& UC-4.3 \\
    R-3.4-F-O & l'amministratore deve poter visualizzare tutti gli utenti con un determinato ruolo, registrati nel sistema& UC-4.4 \\
    R-4-F-O & Il sistema deve permettere l'aggiunta di un nuovo utente da parte dell'amministratore& UC-5 \\
    R-4.1-F-O & Il sistema deve poter selezionare il ruolo di un nuovo utente aggiunto& UC-5.1 \\
    R-4.2-F-O & Il sistema deve permettere l'inserimento dell'indirizzo e-mail di un nuovo account che si sta registrando& UC-5.2 \\
    R-5-F-O & Il sistema deve permettere la visualizzazione dei dati di un singolo utente da parte dell'amministratore& UC-6 \\
    R-5.1-F-O & Il sistema deve permettere di visualizzare il nome dell'utente da parte dell'amministratore& UC-6.1 \\
    R-5.2-F-O & Il sistema deve permettere di visualizzare il cognome dell'utente da parte dell'amministratore& UC-6.2 \\
    R-5.3-F-O & Il sistema deve permettere di visualizzare il ruolo dell'utente da parte dell'amministratore& UC-6.3 \\
    R-5.4-F-O & Il sistema deve permettere di visualizzare l'indirizzo e-mail dell'utente da parte dell'amministratore& UC-6.4 \\
    R-5.5-F-O & Il sistema deve permettere la visualizzazione dello storico degli accessi effettuati di un singolo utente da parte dell'amministratore& UC-6.5 \\
    R-5.6-F-O & Il sistema deve permettere la visualizzazione dello storico dell'utilizzo delle postazioni di un singolo utente da parte dell'amministratore& UC-6.6 \\
    R-6-F-O & Il sistema deve permettere la modifica dei dati di un utente da parte dell'amministratore& UC-7 \\
    R-6.1-F-O & Il sistema deve permettere la modifica del ruolo di un utente da parte dell'amministratore& UC-7.1 \\
    R-6.2-F-O & Il sistema deve permettere la modifica dell'indirizzo e-mail di un utente da parte dell'amministratore& UC-7.2 \\
    R-7-F-O & Il sistema deve permettere la rimozione di un utente da parte dell'amministratore& UC-9 \\
    R-8-F-O & L'amministratore deve poter visualizzare l'insieme delle stanze registrate nel sistema& UC- 10\\
    R-8.1-F-O & L'amministratore deve poter ricercare una stanza registrata nel sistema per codice identificativo& UC- 10.1\\
    R-8.2-F-O & L'amministratore deve poter visualizzare le stanze abilitate all'interno sistema& UC- 10.2\\
    R-8.3-F-O & L'amministratore deve poter visualizzare le stanze disabilitate all'interno sistema& UC- 10.3\\
    R-9-F-O &  L'amministratore deve poter aggiungere una nuova stanza all'interno del sistema& UC- 11\\
    R-9.1-F-O & Il sistema deve poter permettere l'inserimento del codice identificativo di una nuova stanza aggiunta nel sistema& UC- 11.1\\
    R-9.2-F-O & Il sistema deve poter permettere l'inserimento del codice del tag RFID da associare ad una nuova stanza aggiunta nel sistema& UC- 11.2\\
    R-10-F-O &  Il sistema deve permettere la visualizzazione delle informazioni di una singola stanza& UC- 14\\
    R-10.1-F-O &  L'amministratore deve poter visualizzare il codice identificativo di una nuova stanza all'interno del sistema& UC- 14.1\\
    R-10.2-F-O &  L'amministratore deve poter visualizzare una panoramica delle postazione interne ad una singola stanza all'interno del sistema& UC- 14.2\\
    R-10.3-F-O &  L'amministratore deve poter visualizzare il numero di utenti presenti all'interno di una singola stanza& UC- 14.3\\
    R-11-F-O &  L'amministratore deve poter visualizzare il numero totale di utenti all'interno di tutte le stanze censite nel sistema& UC- 15\\
    R-12-F-O &  Il sistema deve poter permettere la modifica del codice identificativo di una stanza& UC- 16\\
    R-13-F-O &  Il sistema deve poter permettere la rimozione di una stanza da parte dell'amministratore& UC- 18\\
    R-14-F-O &  Il sistema deve poter permettere la disabilitazione di una stanza da parte dell'amministratore& UC- 19\\
    R-15-F-O &  Il sistema deve poter permettere la ri-abilitazione di una stanza da parte dell'amministratore& UC- 20\\
    R-16-F-O & L'amministratore deve poter visualizzare l'insieme delle postazioni registrate nel sistema& UC- 21\\
    R-16.1-F-O & L'amministratore deve poter ricercare una postazione nel sistema per codice identificativo& UC- 21.1\\
    R-16.2-F-O & L'amministratore deve poter ricercare le postazioni prenotate all'interno del sistema& UC- 21.2\\
    R-16.3-F-O & L'amministratore deve poter ricercare le postazioni occupate all'interno del sistema& UC- 21.3\\
    R-16.4-F-O & L'amministratore deve poter ricercare le postazioni libere all'interno del sistema& UC- 21.4\\
    R-16.5-F-O & L'amministratore deve poter ricercare le postazioni igienizzate all'interno del sistema& UC- 21.5\\
    R-16.6-F-O & L'amministratore deve poter ricercare le postazioni sporche all'interno del sistema& UC- 21.6\\
    R-16.7-F-O & L'amministratore deve poter ricercare le postazioni abilitate all'interno del sistema& UC- 21.7\\
    R-16.8-F-O & L'amministratore deve poter ricercare le postazioni disabilitate all'interno del sistema& UC- 21.8\\
    R-17-F-O & Il sistema deve permettere la visualizzazione delle informazioni di una singola postazione& UC- 22\\
    R-17.1-F-O & Il sistema deve permettere la visualizzazione delle informazioni relative al codice identificativo di una postazione & UC- 22.1\\
    R-17.2-F-O & Il sistema deve permettere la visualizzazione delle informazioni relative allo stato di una singola postazione& UC- 22.2\\
    R-17.3-F-O & Il sistema deve permettere la visualizzazione delle informazioni relative allo stato di pulizia di una postazione & UC- 22.3\\
    R-18-F-O & Il sistema deve permettere l'aggiunta di una nuova postazione& UC- 23\\
    R-18.1-F-O & Il sistema deve permettere la selezione della stanza in cui aggiungere la nuova postazione& UC- 23.1\\
    R-18.2-F-O & Il sistema deve permettere l'inserimento del codice identificativo della nuova postazione& UC- 23.2\\
    R-18.3-F-O & Il sistema deve permettere l'inserimento del codice tag RFID da associare alla nuova postazione& UC- 23.3\\
    R-19-F-O & Il sistema deve permettere la modifica dei dati di una postazione& UC- 26\\
    R-19.1-F-O & Il sistema deve permettere la modifica del codice identificativo della postazione& UC- 26.1\\
    R-19.2-F-O & Il sistema deve permettere la modifica del codice tag RFID della postazione& UC- 26.2\\
    R-20-F-O &  Il sistema deve poter permettere la rimozione di una postazione da parte dell'amministratore& UC- 27\\
    R-21-F-O &  Il sistema deve poter permettere la disabilitazione di una postazione da parte dell'amministratore& UC- 28\\
    R-22-F-O &  Il sistema deve poter permettere la ri-abilitazione di una postazione da parte dell'amministratore& UC- 29\\
    %MOBILE
    R-23-F-O & Il sistema deve permettere il completamento della registrazione da parte di un nuovo utente appena aggiunto dall'amministratore& UC- 30\\
    R-23.1-F-O & Il sistema deve permettere l'inserimento del nome da parte di un nuovo utente per completare la registrazione& UC- 30.1\\
    R-23.2-F-O & Il sistema deve permettere l'inserimento del cognome da parte di un nuovo utente per completare la registrazione& UC- 30.2\\
    R-23.3-F-O & Il sistema deve permettere l'inserimento della password da parte di un nuovo utente per completare la registrazione& UC- 30.3\\
    R-23.4-F-O & Il sistema deve permettere il re-inserimento della password da parte di un nuovo utente per completare la registrazione& UC- 30.4\\
    R-24-F-O & Il sistema deve permettere ad un utente di autenticarsi presso l'applicazione mobile& UC-35\\
    R-24.1-F-O & Il sistema deve permettere l'inserimento delle credenziali da parte dell'utente per effettuare il login presso l'applicazione mobile& UC-35.1\\
    R-25-F-O & Il sistema deve permettere il recupero della password presso l'applicazione mobile& UC-37\\
    R-25.1-F-O & Il sistema deve permettere ad un utente di inserire la e-mail di registrazione alla quale verrà inviato il link per il ripristino della password presso l'applicazione mobile& UC-37.1\\
    R-25.2-F-O & Il sistema deve permettere l'inserimento di una nuova password personale presso l'applicazione mobile& UC-37.2\\
    R-25.3-F-O & Il sistema deve permettere ad un utente di re-inserire la nuova password di conferma presso l'applicazione mobile& UC-37.3\\
    R-26-F-D & Il sistema deve permettere ad un utente di modificare la propria password personale presso l'applicazione mobile& UC-41\\
    R-26.1-F-D & Il sistema deve permettere ad un utente di inserire la password corrente, che intende modificre, presso l'applicazione mobile& UC-41.1\\
    R-26.2-F-D & Il sistema deve permettere all'utente l'inserimento della nuova password personale presso l'applicazione mobile& UC-41.2\\
    R-26.3-F-D & Il sistema deve permettere all'utente di confermare, re-inserendo la nuova password presso l'applicazione mobile& UC-41.3\\
    R-27-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di effettuare il logout dall'applicazione mobile& UC-45\\
    R-28-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di prenotare una postazione attraverso l'applicazione mobile& UC-46\\
    R-28.1-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di selezionare la stanza in cui intende effettuare la prenotazione di una postazione attraverso l'applicazione mobile& UC-46.1\\
    R-28.2-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di selezionare la postazione presso cui intende effettuare la prenotazione, attraverso l'applicazione mobile& UC-46.2\\
    R-28.3-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di selezionare la data per cui intende effettuare la prenotazione, attraverso l'applicazione mobile& UC-46.3\\
    R-28.4-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di selezionare l'orario d'inizio per cui intende effettuare la prenotazione, attraverso l'applicazione mobile& UC-46.4\\
    R-28.5-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di selezionare la durata della prenotazione, attraverso l'applicazione mobile& UC-46.5\\
    R-29-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di visualizzare le prenotazioni effettuate, attraverso l'applicazione mobile& UC-47\\
    R-29.1-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di visualizzare il codice identificativo delle prenotazioni effettuate, attraverso l'applicazione mobile& UC-47.1\\
    R-29.2-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di visualizzare la data delle prenotazioni effettuate, attraverso l'applicazione mobile& UC-47.2\\
    R-29.3-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di visualizzare l'orario di inizio delle prenotazioni effettuate, attraverso l'applicazione mobile& UC-47.3\\
    R-29.4-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di visualizzare le stanze contenenti le postazioni relative alle prenotazioni effettuate, attraverso l'applicazione mobile& UC-47.4\\
    R-29.5-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di visualizzare il codice identificativo delle postazioni relative alle prenotazioni effettuate, attraverso l'applicazione mobile& UC-47.5\\
    R-29.6-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di visualizzare la durata delle prenotazioni effettuate, attraverso l'applicazione mobile& UC-47.6\\
    R-30-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di cancellare una prenotazione effettuata, attraverso l'applicazione mobile& UC-48\\
    R-31-F-O & Il sistema deve permettere all'utente di marcare una postazione come igienizzata, attraverso l'applicazione mobile& UC-49\\
    R-31.1-F-O & Il sistema deve permettere il riconoscimento fisico dell'avvenuta igienizzazione attraverso la scansione del tag RFID, tramite applicazione mobile& UC-49.1\\
    R-32-F-O & Il sistema deve permettere il riconoscimento fisico della propria presenza presso la postazione& UC-50\\
    R-32.1-F-O & Il sistema deve permettere la scansione del tag RFID per segnalare la propria presenza presso la postazione& UC-50.1\\
    R-32.2-F-O & Il sistema deve permettere la conferma ed avvio di utilizzo della postazione in seguito alla visualizzazione dello stato attuale della stessa& UC-50.2\\
    R-33-F-O & Il sistema deve permettere la visualizzazione dello stato attuale della postazione in seguito alla scansione del tag RFID associato& UC-51\\
    R-34-F-O & Il sistema deve permettere di segnalare la terminazione di utilizzo di una postazione& UC-53\\
    R-35-F-O & Il sistema deve permettere all'igienizzatore di visualizzare le stanze da pulire& UC-54\\
    R-36-F-O & Il sistema deve permettere all'igienizzatore di marcare una stanza come pulita& UC-55\\
    R-36.1-F-O & Il sistema deve permettere all'igienizzatore di segnalare fisicamente l'avvenuta igienizzazione attraverso la scansione del tag RFID associato alla stanza& UC-55.1\\
    R-37-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se la coppia di credenziali inserita in fase di  login non viene riconosciuta& UC-2\\
    R-38-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se l'indirizzo e-mail del nuovo utente da aggiungere non è valido& UC-8\\
    R-38.1-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se l'indirizzo e-mail inserito è già presente& UC-8.1\\
    R-38.2-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se l'indirizzo e-mail presenta caratteri non validi& UC-8.2\\
    R-39-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il codice inserito durante l'aggiunta di una nuova stanza non è valido& UC-12\\
    R-39.1-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il codice inserito durante l'aggiunta di una nuova stanza non è univoco& UC-12.1\\
    R-39.2-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il codice inserito durante l'aggiunta di una nuova stanza presenta caratteri non validi& UC-12.2\\
    R-40-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il codice relativo il tag RFID da associare alla stanza non è valido& UC-13\\
    R-41-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il nuovo codice identificativo modificato di una stanza non è valido& UC-17\\
    R-41.1-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il nuovo codice identificativo modificato di una stanza non è univoco& UC-17.1\\
    R-41.2-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il nuovo codice identificativo modificato di una stanza presenta caratteri non validi& UC-17.2\\
    R-42-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il codice RFID da associare ad una postazione è già stato usato per un'altra& UC-24\\
    R-43-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il codice identificativo inserito durante l'aggiunta o modifica di una nuova postazione non è valido& UC-25\\
    R-43.1-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il codice identificativo inserito durante l'aggiunta o modifica di una nuova postazione non è univoco& UC-25.1\\
    R-43.2-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il codice identificativo inserito durante l'aggiunta o modifica di una nuova postazione presenta caratteri non validi& UC-25.2\\
    R-44-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il nome inserito dal nuovo utente è mancante o presenta caratteri non validi& UC-31\\
    R-45-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se il cognome inserito dal nuovo utente è mancante o presenta caratteri non validi& UC-32\\
    R-46-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se la password inserita dal nuovo utente è mancante o presenta caratteri non validi& UC-33\\
    R-47-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se la password re-inserita dal nuovo utente è mancante o non corrispondente a quella precedentemente inserita& UC-34\\
    R-48-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se la coppia di credenziali inserita durante il login presso l'applicazione mobile non viene riconosciuta& UC-36\\
    R-49-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se l'indirizzo e-mail inserito per effettuare il recupero della password è mancante o non riconosciuto& UC-38\\
    R-50-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se la nuova password inserita è mancante o non valida& UC-39 \\
    R-51-F-O & Il sistema resituisce un messaggio di errore se la nuova password re-inserita è mancante o non corrispondente a quella precedentemente inserita& UC-40\\
    R-52-F-D & Il sistema resituisce un messaggio di errore se la password inserita, da modificare, è mancante o errata& UC-42 \\
    R-53-F-D & Il sistema resituisce un messaggio di errore se la nuova password inserita, da modificare, è mancante o non valida& UC-43 \\
    R-54-F-D & Il sistema resituisce un messaggio di errore se la nuova password re-inserita, da modificare, è mancante o non corrispondente a quella precedentemente inserita& UC-44\\
    R-55-F-O & Il sistema notifica all'utente l'uscita dal perimetro aziendale tramite l'analisi della posizione del dispositivo mobile tramite GPS e termina la prenotazione qualora l'utente non rientri entro un tempo definito & UC-52 \\
    R-56-F-O & Il sistema permette la verifica dell'avvenuto tracciamento in blockchain delle informazioni relative ad un'azione effettuata & UC-58 \\
    R-56.1-F-O & Il sistema verifica, generando hash code dal relativo codice json immesso, l'avvenuto tracciamento immutabile delle informazioni su un'azione effettuata & UC-58.1 \\
    R-56.2-F-O & Il sistema verifica direttamente tramite hash code l'avvenuto tracciamento immutabile delle informazioni su un'azione effettuata & UC-58.2 \\
    R-56.3-F-O & Il sistema verifica, generando hash code dal relativo file json inviato, l'avvenuto tracciamento immutabile delle informazioni su un'azione effettuata & UC-58.3 \\
    R-57-F-O & Il sistema restituisce un messaggio d'errore qualora l'hash immesso non sia stato trovato nella blockchain & UC-59 \\

\end{longtable}